[DW] 川普:疫情傷害超越珍珠港和911

雖然美國各州本週陸續解除封鎖，但美國總統川普週三(5月6日)在例行記者會上也坦承，新冠疫情對美國造成的傷害已超越珍珠港事件丶二次大戰或是911恐怖攻擊事件。他說：「我們經歷了美國史上最嚴重的攻擊，我們真的做出非常多犧牲。疫情帶來的傷害，比珍珠港或是911恐怖攻擊事件所產生的傷害還大。」

全文：

Facebook：

咁樣講算唔算係為戰爭鋪路

我都係咁解讀

用攻擊嚟形容

可能係冷戰，未必係熱戰既